\newcommand{\vonBis}[2]{(#1, \dotsc, #2)} 
%Als Parameter wird das erste und letzte element der Aufzaehlung
%angegeben.
%$\vonBis{x_1}{x_n} = (x_1,...,x_n)$

%========================================================

\newcommand{\zaehl}[2]{#1, \dotsc, #2}
%Als Parameter wird das erste und letzte element der Aufzaehlung
%angegeben.
%$\zaehl2{x_1}{x_n} = x_1,...,x_n$

%========================================================

\newcommand{\rHoch}[1]{\mathbb{R}^{#1}}
%Als Parmameter wird der Buchstabe oder die Zahl uebergeben, die dem 
%Raum der reellen Zahlen hoch gestellt werden soll.
%$\rHoch{1}$

%========================================================

\newtheorem{Def}{Definition}
\newtheorem{Bem}{Bemerkung}
\newtheorem{Bsp}{Beispiel}
\newtheorem{Satz}{Satz}

%Definiert Umgebungen für die gängigen Theoreme
%
% \begin{Def}
%   Definitionsinhalt
% \end{Def}
%
%oder
%
% \begin{Def}[Optionaler Titel]
%   Definitionsinhalt
% \end{Def}
